【暴動罪案】控方傳電影報刊辦督察作供 稱從「時聞香港」認出涉案男子

因涉2016年年初一旺角騷亂，前本土民主前線發言人梁天琦等五人被控暴動、煽惑暴動、非法集結等罪一案今日於高等法院續審。控方今早傳召電影、報刊及物品管理辦事處督察葉志成作供。

葉志成作供時表示，他在2016年2月9日早上，從Facebook專頁「時聞香港」轉載旺角衝突事件的新聞片段中認出一名男子，並認為該名男子和他在2015年8月30日九龍灣展貿中心一個漫畫展覽執行職務時遇到的一名男子為同一人，繼而向警方報案。

葉志成供稱，2015年8月30日，他在九龍灣展貿中心「Comic World Hong Kong 40」展覽活動巡查攤檔期間，發現一個攤檔涉嫌違反管制條例。葉志成形容，在他執行職務期間，曾有三名男子，其中包括一名身高近6尺、短頭髮、戴眼鏡、身材健碩、眼窩深的男子曾向他高舉雙手，阻擋他的去路，葉志成報警。葉續稱，警方到場後，他在展貿中心的電梯大堂再遇見該名男子，葉遂要求警員記錄該名男子資料。

控辯雙方無爭議當時在漫畫展覽被記錄資料的男子為本案第五被告林倫慶。

葉志成供稱，當日他接觸那名男子的時間有大約10至15分鐘，期間有過幾句、前後歷時不足30秒的對話，而二人最接近的時候大約距離2尺之內，當時現場的光線充足。

葉志成續指，他在2016年2月9日凌晨時分，他第一次從電視新聞得知旺角發生了開槍事件，而在2月9日早上大約11時左右，他從facebook專頁「時聞香港」轉載旺角衝突事件的新聞片段中認出一名男子，並認為該名男子和他早前見過的那名高大、眼窩深男子「非常非常相似」，於是報警，並獲安排於2月16日到警署錄取口供。

葉志成又稱，他在2016年2月14日九龍灣展貿中心「Comic World Hong Kong 41」展覽活動巡查期間再遇到該名男子。葉稱，當時他向該名男子表示：「又係你啊？」，對方回覆：「hello，係啊，又係我」，葉續表示：「差人好似搵緊你喎」，對方回應：「差人搵我？」 之後轉身離去。

控方欲進行庭上認人遭辯方反對

葉供稱，當時他和這名男子距離大約4至5尺，二人對話維持十幾、二十秒左右。葉志成表示，除了上述兩次，他就沒有再見過該名男子，亦不知道對方身份。

控方代表郭棟明資深大律師問葉志成，如果再次見到該男子，葉志成是否可以把他認出，葉表示：「應該可以。」控方之後一度企圖在庭上進行認人程序，惟遭代表林倫慶的王國豪大律師反對。

案件押後至二時半續審。